點樣del google photo 相片, 但唔會del 手機相片?

1) 我del google photo 既相, 佢自動del 埋手機既相.
2) 我明明只set 咗1個folder 係同步去google photo , 但佢將我所有folder 既相&片都同埋 , 想問點解決?
我記得以前用, 冇以上嗰2個問題.
用咁samsung note 10 , thxthx

THXTHX.
想問下點set 個synchronize? 取消個google photo 權限, 直頭入都入唔到.

已經熄咗。唔會自動手機upload去Google photo.
但係Google photo del相，手機一樣會同步del咗

試下網頁版 delete

啱啱試咗。用網頁版又唔會